= Hacker 139 Didactic Vampire Text

== Resumen

*Hacker.org* es un sitio web de retos informáticos y de hacking. Los retos que proponen van desde criptografía, esteanografía y penetración hasta retos de reversing y de análisis de código. Este sitio puede ser asociado con la plataforma weChall con el fin de compartir los puntos ganados por reto resuelto.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://www.hacker.org[www.Hacker.org]

== Solución

=== Escenario: pasar el nivel 

*Dado* un largo texto, nos indican que la respuesta se encuentra en el texto

*Cuando* me doy cuenta de que los caracteres en mayúscula son los que nos interesan

*Y* escribo un programa para que me extraiga solo los caracteres en mayúscula (o bien se puede hacer a mano)

Código en Java:
[source,java]
----
import java.io.*;
public class Test {

// ingresamos el texto en un archivo por el args[0] del main
    public static void main(String[] args) throws IOException{
        File filename = new File(args[0]);  
        BufferedReader reader = new BufferedReader(new FileReader(filename));
        String line;
        // cada línea de texto la llamaeremos line
            while ((line = reader.readLine()) != null){
                // para cada letra dentro de line
                for (int i = 0; i<line.length();i++){
                    char ch = line.charAt(i);
                    // si la letra esta en mayusucla
                    if (Character.isUpperCase(ch)){
                    // la mostramos
                        System.out.print(ch);
                    }
                }
            }
    }
}
----


*Entonces* ingreso lo que me indica la salida del programa en java

*Y* podré pasar de nivel

== Link del reto

http://www.hacker.org/challenge/chal.php?id=139[Hacker 139]
